[
    {
        "question": "Qu'est-ce que le HTML ?",
        "optionA": "Un langage de programmation pour créer des bases de données",
        "optionB": "Un langage de balisage pour créer des pages web",
        "optionC": "Un langage de programmation pour créer des applications mobiles",
        "optionD": "Un langage de requête pour interagir avec les serveurs",
        "answer": "Un langage de balisage pour créer des pages web"
    },

    {
        "question": "Qu'est-ce qu'un algorithme ?",
        "optionA": "Un langage de programmation orienté objet",
        "optionB": "Une méthode pour stocker des données dans une base de données",
        "optionC": "Une série d'étapes pour résoudre un problème ou accomplir une tâche",
        "optionD": "Un type de réseau informatique",
        "answer": "Une série d'étapes pour résoudre un problème ou accomplir une tâche"
    },

    {
        "question":"Qu'est-ce que le CSS et quel est son rôle dans le développement web ?",
        "optionA": "Un langage de programmation pour créer des bases de données",
        "optionB": "Un langage de requête pour interagir avec les serveurs",
        "optionC": "Un langage de balisage pour créer des pages web",
        "optionD": "Un langage pour ajouter des fonctionnalités interactives aux sites web",
        "answer":  "Un langage de balisage pour créer des pages web"
    },

    {
        "question":"Qu'est-ce qu'une base de données relationnelle ?",
        "optionA": "Une base de données stockant uniquement des images et des vidéos",
        "optionB": "Une base de données qui stocke les données sous forme de tables reliées les unes aux autres",
        "optionC": "Une base de données stockant des données uniquement sous forme de texte brut",
        "optionD": "Une base de données stockant des données en utilisant une structure de type arbre",
        "answer":  "Une base de données qui stocke les données sous forme de tables reliées les unes aux autres"
    },

    {
        "question": "Qu'est-ce qu'une boucle en programmation ?",
        "optionA": "Un ensemble d'instructions pour résoudre un problème",
        "optionB": "Une fonction qui prend des paramètres en entrée et renvoie une valeur",
        "optionC": "Une structure de contrôle qui répète un bloc d'instructions jusqu'à ce qu'une condition spécifiée soit vraie",
        "optionD": "Une méthode pour stocker des données dans une base de données",
        "answer": "Une structure de contrôle qui répète un bloc d'instructions jusqu'à ce qu'une condition spécifiée soit vraie"
    },

    {
        "question": "Quels sont les trois types de structures de données les plus courants ?",
        "optionA": "Tableaux, listes chaînées, piles",
        "optionB": "Graphes, arbres, files",
        "optionC": "Tableaux, enregistrements, piles",
        "optionD": "Listes, graphes, enregistrements",
        "answer": "Tableaux, listes chaînées, piles"
    },

    {
        "question":"Qu'est-ce que le cloud computing ?",
        "optionA": "Un type de réseau informatique sans fil",
        "optionB": "Un modèle de fourniture de services informatiques via internet",
        "optionC": " Un langage de programmation pour créer des applications web",
        "optionD": "Un type de base de données relationnelle",
        "answer": "Un modèle de fourniture de services informatiques via internet"
    },

    {
        "question": "Qu'est-ce qu'une variable en programmation ?",
        "optionA": "Un conteneur pour stocker des données",
        "optionB": "Une fonction qui prend des paramètres en entrée et renvoie une valeur",
        "optionC": "Un ensemble d'instructions pour résoudre un problème",
        "optionD": "Un type de boucle en programmation",
        "answer": "Un conteneur pour stocker des données"
    },

    {
        "question": "Qu'est-ce que Git ?",
        "optionA": " Un langage de programmation pour créer des interfaces utilisateur graphiques",
        "optionB": " Un système de gestion de base de données relationnelle",
        "optionC": "Un système de contrôle de version utilisé pour le développement de logiciels",
        "optionD": "Un langage de balisage utilisé pour créer des documents structurés",
        "answer": "Un système de contrôle de version utilisé pour le développement de logiciels"
    },

    {
        "question": "Qu'est-ce que la programmation orientée objet ?",
        "optionA": "Un style de programmation basé sur la résolution de problèmes mathématiques",
        "optionB": "Un paradigme de programmation où les programmes sont organisés autour d'objets qui représentent des entités du monde réel",
        "optionC": "Un langage de programmation utilisé principalement pour les applications mobiles",
        "optionD": "Un modèle de programmation pour les applications web dynamiques",
        "answer": "Un paradigme de programmation où les programmes sont organisés autour d'objets qui représentent des entités du monde réel"
    },

    {
        "question": "Qu'est-ce qu'un langage de script ?",
        "optionA": "Un langage de programmation utilisé pour créer des scripts de film",
        "optionB": "Un langage de programmation interprété conçu pour automatiser des tâches et ajouter des fonctionnalités à d'autres logiciels",
        "optionC": "Un langage de programmation utilisé pour créer des bases de données relationnelles",
        "optionD": "Un langage de programmation utilisé pour écrire des systèmes d'exploitation",
        "answer": "Un langage de programmation interprété conçu pour automatiser des tâches et ajouter des fonctionnalités à d'autres logiciels"
    }

]